<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Nombre:  Antonia.
Apellidos: Machado Rivas.
NHC: 1378056.
NASS:54 78926732 74.
Domicilio: Av. Mar Mediterráneo, 4 bajo A .
Localidad/ Provincia: Alcalá de Guadaíra, Sevilla.
CP: 41500.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 30/11/1939.
País: España.
Edad:76 años Sexo: M.
Fecha de Ingreso: 27/12/2015.
Servicio: Urgencias.
Médico: Carmen Marias Puerto NºCol: 41 41 34641.
Historia del paciente: Paciente de 76 años de sexo femenino, que consulta en un Servicio de Urgencias hospitalario, por presentar dolor en área mandibular de tres días de evolución.
Tras la exploración médica, la paciente fue remitida a su domicilio con el diagnóstico de "artrosis mandibular" prescribiéndole analgésicos y recomendándole que acudiera al dentista.
Horas después la paciente acudió a nuestra consulta, donde le aplicamos el protocolo de estudio a pacientes con desórdenes temporomandibulares (DTM) y como examen complementario le practicamos una ortopantomografía.
Dentro de los antecedentes médicos personales de la paciente, cabe destacar que padecía hipertensión arterial desde hace 3 años y hipercolesterolemia desde hace un año.
En la anamnesis acerca de las características temporoespaciales del dolor, la paciente refiere que presenta episodios de dolor en región submandibular bilateral, de tres días de evolución, que ahora se irradia a zona precordial y a la garganta. Los episodios de dolor tienen una duración que oscila entre los cinco y diez minutos, con sensación de falta el aire y sudoración acompañante. En este día ha presentado tres episodios. Este dolor ha sido resistente a los analgésicos que le prescribieron en el servicio de urgencias.
Tras la realización del examen estomatológico completo, encontramos un "Clic" de apertura en articulación temporomandibular derecha y crepitación en el lado izquierdo. Oclusalmente presentaba mordida cruzada y desviación de la línea media dental. La función mandibular estaba conservada con una apertura máxima de 39 mm.
En la ortopantomografía se evidenciaban signos de artrosis leve en la articulación temporomandibular izquierda.
Estos hallazgos no justificaban la clínica del dolor que presenta la paciente, por lo que emitimos el diagnóstico clínico de presunción de "cardiopatía isquémica" y remitimos a la paciente, con carácter urgente, desde nuestra consulta a un centro hospitalario para evaluación y tratamiento.
La paciente ingresó en el hospital y mientras le realizaban los exámenes clínicos, presento de nuevo varios episodios del dolor mandibular. En el electrocardiograma (ECG) se apreciaban signos de crecimiento y sobrecarga sistólica del ventrículo izquierdo, T negativa en II, III, aVF y de V4 a V6.
Tras efectuarle los estudios complementarios pertinentes: análisis de sangre, radiografía de tórax, ecocardiograma y cateterismo diagnóstico, se encontró lesión severa en dos vasos coronarios.
Se le practicó angioplastia y a las tres semanas fue dada de alta con el diagnóstico de angor inestable (Grado III, B1), lesión severa de dos vasos coronarios y doble lesión aórtica degenerativa.
Remitido por: Dra. Carmen Marias Puerto.C/ Lope de Vega 3, bajo der. 41500 Alcalá de Guadaira, Sevilla, España carmen-ms@supercable.es
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T24" start="9" end="16" text="Antonia" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T23" start="29" end="42" text="Machado Rivas" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T22" start="49" end="56" text="1378056" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T21" start="63" end="77" text="54 78926732 74" TYPE="ID_ASEGURAMIENTO" comment=""/>
    <LOCATION id="T20" start="90" end="120" text="Av. Mar Mediterráneo, 4 bajo A" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T19" start="145" end="163" text="Alcalá de Guadaíra" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T18" start="165" end="172" text="Sevilla" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T17" start="178" end="183" text="41500" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T16" start="227" end="237" text="30/11/1939" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T15" start="245" end="251" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T14" start="258" end="265" text="76 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T13" start="272" end="273" text="M" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T12" start="293" end="303" text="27/12/2015" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T11" start="334" end="354" text="Carmen Marias Puerto" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T10" start="362" end="373" text="41 41 34641" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <AGE id="T9" start="410" end="417" text="76 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T8" start="426" end="434" text="femenino" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T7" start="3082" end="3102" text="Carmen Marias Puerto" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T6" start="3103" end="3130" text="C/ Lope de Vega 3, bajo der" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T5" start="3132" end="3137" text="41500" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T4" start="3138" end="3156" text="Alcalá de Guadaira" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T3" start="3158" end="3165" text="Sevilla" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T2" start="3167" end="3173" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <CONTACT id="T1" start="3174" end="3197" text="carmen-ms@supercable.es" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
