<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Datos del paciente.
Nombre: Gabriel.
Apellidos: Fernandez Alonso.
NHC: 7356284.
Domicilio: C/ Raymundo Fdz Villaverde, 4, 1 D.
Localidad/ Provincia: Ferrol .
CP: 15405.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 21/09/2008.
País de nacimiento: España.
Edad: 9 años Sexo: H.
Fecha de Ingreso: 03/11/2017.
Médico: Enrique Freiré Vila NºCol: 15 15 23910.
Informe clínico del paciente: Varón de 9 años, sin antecedentes de interés, que refiere miodesopsias de dos días de evolución en OI.
En la exploración oftalmológica, en urgencias, destaca: agudeza visual (AV) en ojo izquierdo (OI) 1. En la biomicroscopía uveítis anterior leve y una imagen funduscópica de un foco de coriorretinitis activa a un diámetro de la papila. Dadas las características del foco y la localización del mismo se le diagnostica de coriorretinitis toxoplásmica y se le pauta tratamiento con sulfadiacina, pirimetamina y ácido folínico vía oral a dosis ajustadas por kg de peso.
Tras 9 días de tratamiento acude de nuevo a urgencias con fiebre de 39º C, exantema papulo-eritematoso en tórax, espalda y cara, vesículas en mucosa oral, neumonitis y balanitis. A nivel oftalmológico presenta hiposfagma bilateral superior, conjuntivitis membranosa con componente exudativo y queratopatía superficial en ambos ojos.
Se solicita hemocultivo, perfil hepato-renal, frotis de mucosa oral para virus, serología herpes y micoplasma. Todos los resultados fueron negativos y la serología para toxoplasma fue de IgG>500, IgM negativa.
Ante la sospecha se SSJ secundario a la sulfadiacina, se retira inmediatamente toda la medicación para la toxoplasmosis ocular y se realizan revisiones periódicas de su fondo de ojo, el cual evolucionó hacia la cicatrización espontánea sin complicaciones.
Desde el día del ingreso precisó cuidados exhaustivos de piel y mucosa oral, nutrición parenteral y analgesia con cloruro mórfico intravenoso (i.v). Posteriormente se añadió metilprednisolona 1 mg/kg/día i.v descendiendo la pauta hasta el alta.
A nivel oftalmológico se le pautaron lágrimas artificiales sin conservantes tipo hialuronato sódico cada _ hora, pomada lubricante nocturna, colirio de rifamicina y dexametasona cada 4 horas para disminuir los cambios mucosinequiantes. Se realiza simblefaron-lisis cada 12 horas de membranas inicialmente muy exudativas, abundantes y fácilmente extraíbles y posteriormente más adheridas, fibrosas requiriendo escarificación para retirarlas.
Después de 3 semanas de tratamiento se observa un hiposfagma residual, engrosamiento del pliegue semilunar del canto interno, queratinización con engrosamiento del borde libre y leve acortamiento del fórnix inferior.
Responsable clínico: Dr. Enrique Freiré Vila Secretaría del Servicio de Anestesiología, Reanimación y Tratamiento del Dolor Hospital Arquitecto Marcide / Prof. Novoa Santos Área Sanitaria de Ferrol C/ Estrada San Pedro de Leixa-Catabois, s/n 15.405 Ferrol - (Coruña, La), Spain Tel.: 981.33.40.00 (Ext): 138-137 Fax: 981.33.40.15 enriquefreire2000@yahoo.es 
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T28" start="28" end="35" text="Gabriel" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T27" start="48" end="64" text="Fernandez Alonso" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T26" start="71" end="78" text="7356284" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <LOCATION id="T25" start="91" end="125" text="C/ Raymundo Fdz Villaverde, 4, 1 D" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T24" start="149" end="155" text="Ferrol" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T23" start="162" end="167" text="15405" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T22" start="211" end="221" text="21/09/2008" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T21" start="243" end="249" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T20" start="257" end="263" text="9 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T19" start="270" end="271" text="H" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T18" start="291" end="301" text="03/11/2017" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T17" start="311" end="330" text="Enrique Freiré Vila" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T16" start="338" end="349" text="15 15 23910" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <OTHER id="T15" start="381" end="386" text="Varón" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <AGE id="T14" start="390" end="396" text="9 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T13" start="2676" end="2695" text="Enrique Freiré Vila" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T12" start="2775" end="2802" text="Hospital Arquitecto Marcide" TYPE="HOSPITAL" comment=""/>
    <LOCATION id="T11" start="2805" end="2823" text="Prof. Novoa Santos" TYPE="HOSPITAL" comment=""/>
    <LOCATION id="T1" start="2842" end="2848" text="Ferrol" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T10" start="2849" end="2892" text="C/ Estrada San Pedro de Leixa-Catabois, s/n" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T9" start="2893" end="2899" text="15.405" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T8" start="2900" end="2906" text="Ferrol" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T7" start="2910" end="2920" text="Coruña, La" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T6" start="2923" end="2928" text="Spain" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <CONTACT id="T5" start="2935" end="2947" text="981.33.40.00" TYPE="NUMERO_TELEFONO" comment=""/>
    <CONTACT id="T4" start="2955" end="2962" text="138-137" TYPE="NUMERO_TELEFONO" comment=""/>
    <CONTACT id="T3" start="2968" end="2980" text="981.33.40.15" TYPE="NUMERO_FAX" comment=""/>
    <CONTACT id="T2" start="2981" end="3007" text="enriquefreire2000@yahoo.es" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
