<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Nombre:  Ramon.
Apellidos: Piqueras Sanchez.
NHC: 4654365.
NASS: 23 45703245 20.
Domicilio: Calle de las Peñas 23, 5A.
Localidad/ Provincia: Madrid.
CP: 28030.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 12/05/1978.
País: España.
Edad: 40 años Sexo: H.
Fecha de Ingreso: 06/06/2018.
Médico: Alfredo Mogedas Vergara NºCol: 28 45 96985.
Motivo de ingreso: una tumoración cervical izquierda de gran tamaño.
Historia Actual: El paciente explica lento e indoloro crecimiento de la masa de aproximadamente 10 años de evolución.
Los límites de la tumoración comprenden cuerpo mayor izquierdo de hioides a nivel anterior, región mastoidea a nivel superior, clavícula en la parte inferior y protuberancia occipital externa como límite posterior.
La consistencia de la masa es blanda y no se encuentra adherida a planos profundos.
No se palparon adenopatías ni otras masas y la exploración intraoral fue normal.
Antecedentes:  Como antecedentes destaca intervención quirúrgica de un quiste branquial en esta misma localización hace 18 años.
Exploración física: completamente anodina
Resumen de pruebas complementarias: Se decide realizar resonancia magnética (RM) cérvico-facial en la que se evidencia una masa homogénea, bien delimitada que no invadía estructuras vecinas y con una densidad grasa.
Se realiza la toma de una muestra mediante punción-aspiración con aguja fina (PAAF) que confirmó las sospechas iniciales de lipoma.
Se decidió realizar escisión quirúrgica de la tumoración. Se realizó un abordaje a nivel de la línea posterior del cabello, resecando un huso cutáneo de 5*10cm para mejorar el cierre directo.
Durante la intervención se obtuvo una pieza de 459,5g de peso y unas dimensiones de 25*16*4,8cm.
Evolución y comentarios: Tras el primer día de postoperatorio el paciente muestra hematoma de rápido crecimiento a nivel de la sutura posterior que es necesario evacuar de urgencia y realizar hemostasia de un pequeño vaso a nivel de músculo trapecio izquierdo.
Tras el séptimo día postoperatorio el paciente fue dado de alta.
Los estudios anatomopatológicos confirmaron el diagnóstico de lipoma sin atipias
Actualmente evoluciona satisfactoriamente y se encuentra en controles en nuestras consultas externas.
Remitido por: Alfredo Mogedas Vergara Correo electrónico: alfmgvg@hotmail.com
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T16" start="9" end="14" text="Ramon" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T15" start="27" end="43" text="Piqueras Sanchez" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T14" start="50" end="57" text="4654365" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T13" start="65" end="79" text="23 45703245 20" TYPE="ID_ASEGURAMIENTO" comment=""/>
    <LOCATION id="T12" start="92" end="117" text="Calle de las Peñas 23, 5A" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T11" start="141" end="147" text="Madrid" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T10" start="153" end="158" text="28030" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T8" start="202" end="212" text="12/05/1978" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T9" start="220" end="226" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T6" start="234" end="241" text="40 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T5" start="248" end="249" text="H" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T7" start="269" end="279" text="06/06/2018" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T4" start="289" end="312" text="Alfredo Mogedas Vergara" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T2" start="320" end="331" text="28 45 96985" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <NAME id="T3" start="2231" end="2254" text="Alfredo Mogedas Vergara" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <CONTACT id="T1" start="2275" end="2294" text="alfmgvg@hotmail.com" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
