<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Datos del paciente.
Nombre:  Sergio.
Apellidos: Hidalgo Peñate.
NHC: 3968703.
NASS: 31 28743659 90.
Domicilio: Av. San Fermin 19.
Localidad/ Provincia: Pamplona .
CP: 31965.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 04/04/1970.
País: España.
Edad:43 Años Sexo: H.
Fecha de Ingreso: 21/12/2014.
Médico:Wenceslao Torre Buxalleu NºCol: 28 28.
Informe clínico del paciente: Varón de 43 años, previamente sano y asintomático, que acude al servicio de Cirugía Torácica al objeto de completar el estudio de una tumoración de mediastino medio identificada en un estudio rutinario.
En el estudio faringo-esofágico, tras la administración de contraste baritado, se aprecia una estenosis de unos 3 cm de longitud en el tercio medio del esófago de contornos bien definidos y que reduce la luz esofágica en un 50%. Estos hallazgos son compatibles con un proceso compresivo extrínseco.
Se efectúa videotoracoscopia derecha por tres vías. Se identifica la presencia de una tumoración en mediastino medio a nivel de la vena ácigos (cefálica a dicha vena), móvil, dura, sin adherencias a las estructuras anexas. Se inicia la disección efectuando apertura de la pleura mediastínica y separando la tumoración de lo que parecen fibras musculares del esófago (esto último se realiza mediante gancho de videotoracoscopia y bisturí eléctrico). De esta manera se enuclea la tumoración que mide aproximadamente unos 3 cm de diámetro. En su borde profundo se identifica la mucosa esofágica en la que se efectúa comprobación de la estanqueidad de la misma.
La evolución postoperatoria transcurrió sin incidencias, siendo dado de alta al paciente a las 48 horas. En la revisión realizada a los 6 meses de la cirugía, el paciente se encontraba asintomático realizando una vida totalmente normal, sin disfagia ni clínica de reflujo gastroesofágico, afebril y con pruebas de función respiratorias normales.
El informe anatomopatológico del fragmento fue diagnosticado como leiomioma esofágico. Macroscópicamente presentaba un tamaño de 5 cm, forma irregular, superficie polilobulada, y con una cierta tendencia a formar remolinos. Al microscopio, se observa la tumoración constituida por haces de fibras musculares lisas fuertemente positivas con anti-actina, de disposición multidireccional, sin atipias celulares ni mitosis. De vez en cuando aparece material amorfo hialino, en forma de gotas irregularmente distribuidas.
Remitido por:Dr. Wenceslao Torre Buxalleu Departamento de Cirugía Torácica Clínica Universidad de Navarra Avenida Pío XII, 36 31008 Pamplona E-mail: wtorre@unav.es
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T22" start="29" end="35" text="Sergio" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T21" start="48" end="62" text="Hidalgo Peñate" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T20" start="69" end="76" text="3968703" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T19" start="84" end="98" text="31 28743659 90" TYPE="ID_ASEGURAMIENTO" comment=""/>
    <LOCATION id="T18" start="111" end="128" text="Av. San Fermin 19" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T17" start="152" end="160" text="Pamplona" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T16" start="167" end="172" text="31965" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T14" start="216" end="226" text="04/04/1970" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T15" start="234" end="240" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T12" start="247" end="254" text="43 Años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T10" start="261" end="262" text="H" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T13" start="282" end="292" text="21/12/2014" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T8" start="301" end="325" text="Wenceslao Torre Buxalleu" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T6" start="333" end="338" text="28 28" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <OTHER id="T9" start="370" end="375" text="Varón" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <AGE id="T11" start="379" end="386" text="43 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T7" start="2410" end="2434" text="Wenceslao Torre Buxalleu" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T5" start="2468" end="2498" text="Clínica Universidad de Navarra" TYPE="HOSPITAL" comment=""/>
    <LOCATION id="T4" start="2499" end="2518" text="Avenida Pío XII, 36" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T3" start="2519" end="2524" text="31008" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T2" start="2525" end="2533" text="Pamplona" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <CONTACT id="T1" start="2542" end="2556" text="wtorre@unav.es" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
