<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Datos del paciente.
Nombre:  Emiliano.
Apellidos: Bazan Castillo.
NHC: 702345690.
NASS: 94 75962398 20.
Domicilio: Calle Puerto de Jarama, 54, 2 B.
Localidad/ Provincia: Madrid.
CP: 28038.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 03/05/1947.
País: España.
Edad: 68 años Sexo: H.
Fecha de Ingreso: 25/08/2015.
Médico: Andres Joel Reynoso Heinsen  NºCol: 28 28 36920.
Informe clínico del paciente: varón de 68 años, fumador de un paquete al día durante los últimos 40 años, sin alergias medicamentosas conocidas. No es hipertenso, ni diabético, ni tiene dislipemia. Intervenido de cataratas.
Nuestro paciente empezó a ser estudiado en medicina interna, un año antes, por ciatalgia y edemas en miembros inferiores de un mes de evolución. En la exploración clínica se palparon, casualmente, dos masas duras e indoloras en ambas parótidas, motivo por el que se solicita una ecografía de dichas glándulas y una PAAF de las lesiones detectadas en ellas. Su médico de familia asumió la realización de ambas técnicas (ecografía y PAAF).
• Informe ecográfico: "A nivel del lóbulo superficial de la glándula parótida derecha se identifican dos lesiones nodulares hipoecogénicas de aspecto sólido, una más lateral de 32 mm y de bordes bien definidos y otra más medial y profunda de unos 38 mm. A nivel del lóbulo superficial de la parótida izquierda se identifica una lesión nodular hipoecogénica y heterogénea (sólida/microquística), de contornos mamelonados y con microcalcificaciones en su interior, vascularizada y de unos 32 mm ".
• Informe de las PAAFs:
- PAAF de área parotídea izquierda: citología negativa para células malignas, compatible con tumor de Warthin.
- PAAF de área parotídea derecha: citología negativa para células malignas, compatible con tumor de Warthin. (Bilateral).
• Informe de la Resonancia Magnética Nuclear: "Se observan múltiples lesiones nodulares heterogéneas, en ambas glándulas parótidas. Algunas de estas lesiones presenta áreas multiquísticas, con contenido hiperintenso, en relación con contenido proteináceo/hemático y todas ellas presentan un realce intenso. Compatible con tumor de Warthin multicéntrico y bilateral".
El paciente se encuentra pendiente de ser intervenido por el servicio de cirugía maxilofacial de un tumor de Warthin multifocal y bilateral.
Remitido por: Dr. Andres Joel Reynoso Heinsen. Correo electrónico: wallyjrh@gmail.com.
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T18" start="29" end="37" text="Emiliano" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T17" start="50" end="64" text="Bazan Castillo" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T16" start="71" end="80" text="702345690" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T15" start="88" end="102" text="94 75962398 20" TYPE="ID_ASEGURAMIENTO" comment=""/>
    <LOCATION id="T14" start="115" end="146" text="Calle Puerto de Jarama, 54, 2 B" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T13" start="170" end="176" text="Madrid" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T12" start="182" end="187" text="28038" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T11" start="231" end="241" text="03/05/1947" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T10" start="249" end="255" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T9" start="263" end="270" text="68 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T8" start="277" end="278" text="H" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T7" start="298" end="308" text="25/08/2015" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T6" start="318" end="345" text="Andres Joel Reynoso Heinsen" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T5" start="354" end="365" text="28 28 36920" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <OTHER id="T4" start="397" end="402" text="varón" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <AGE id="T3" start="406" end="413" text="68 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T2" start="2308" end="2335" text="Andres Joel Reynoso Heinsen" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <CONTACT id="T1" start="2357" end="2375" text="wallyjrh@gmail.com" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
