<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Datos del paciente.
Nombre: David.
Apellidos: Alonso Villaverde.
NHC: 8947380.
NASS: 27 67450651 03.
Domicilio: Paseo de la Castellana, 3, 2. A.
Localidad/ Provincia: Madrid.
CP: 28016.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 06/11/1944.
País de nacimiento: España.
Edad: 70 años Sexo: H.
Fecha de Ingreso: 24/08/2015.
Médico: Alejandra Domínguez Urgel NºCol: 28 28 57814.
Informe clínico del paciente: paciente de 70 años, el cual refiere sintomatología de tracto urinario inferior en forma de inicio de aumento de frecuencia miccional nocturna, ligera disuria, así como leve disminución del calibre miccional.
Ante esta sintomatología prostática incipiente, es remitido a su urólogo de zona, el cual realiza un tacto rectal (adenoma II), y solicita una determinación de PSA y una ecografía abdominal para la siguiente consulta.
El paciente mostraba como únicos antecedentes una intervención sobre el ojo izquierdo como consecuencia de un traumatismo, y en el plano urológico una ureterolitectomía del tercio superior del uréter hacía 35 años en otro centro, a través de una lumbotomía.
En la siguiente consulta, y encontrándose el paciente totalmente asintomático, se determina en el estudio ecográfico la existencia de una masa parahiliar en el riñón izquierdo de unos 6 cm de diámetro, un riñón derecho normal, una próstata de 35 cc, así como un PSA dentro de los rangos normales.
Ante estos hallazgos y la sospecha de una tumoración renal, se realiza un TAC con el resultado de imagen parapiélica izquierda, de 5-6 cm de diámetro, de aspecto sólido, que se extiende desde el hilio renal hasta por debajo del polo inferior, con compresión del riñón y con un dudoso plano graso de separación con el mismo, calcificaciones en su interior y muy baja vascularización.
Con el diagnóstico de masa renal se realiza un estudio de extensión que resulta negativo, planteándose la revisión quirúrgica y exéresis de la masa y/o nefrectomía según hallazgos.
Quince días después se lleva a cabo una lumbotomía izquierda.
Una vez iniciadas las maniobras de disección renal, se identifica claramente la masa comprimiendo riñón, pero con claro plano de disección entre ambos. Dada las dudas de la naturaleza de la masa, se realiza una biopsia intraoperatoria obteniéndose fibras textiles.
Ante la evidencia de que se estaba ante una gasa de la intervención previa, se realiza la exéresis de la totalidad de la tumoración conservando la unidad renal.
Una vez realizada la exéresis de la masa, ésta es abierta encontrándose en su interior fragmentos deshilachados de una o varias gasas, con material de aspecto caseoso a su alrededor.
El análisis anatomopatológico de la pared de la tumoración hablaba de material hialino con tendencia a la colagenización, y reacción inflamatoria sobre todo a expensas de histiocitos.
Responsable clínico: Dra: Alejandra Domínguez Urgel. Correo Electronico: adominguez@hleo.sacyl.es
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T17" start="28" end="33" text="David" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T16" start="46" end="63" text="Alonso Villaverde" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T15" start="70" end="77" text="8947380" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T14" start="85" end="99" text="27 67450651 03" TYPE="ID_ASEGURAMIENTO" comment=""/>
    <LOCATION id="T13" start="112" end="143" text="Paseo de la Castellana, 3, 2. A" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T12" start="167" end="173" text="Madrid" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T11" start="179" end="184" text="28016" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T10" start="228" end="238" text="06/11/1944" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T9" start="260" end="266" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T8" start="274" end="281" text="70 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T7" start="288" end="289" text="H" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T6" start="309" end="319" text="24/08/2015" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T5" start="329" end="354" text="Alejandra Domínguez Urgel" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T4" start="362" end="373" text="28 28 57814" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <AGE id="T3" start="417" end="424" text="70 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T2" start="2832" end="2857" text="Alejandra Domínguez Urgel" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <CONTACT id="T1" start="2879" end="2903" text="adominguez@hleo.sacyl.es" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
