<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Datos del paciente.
Nombre: Ramón.
Apellidos: Cañizares Jiménez .
NHC: 8973589.
NASS: 87 76575398 56.
Domicilio: C/ Guadalajara, 4, 5 A.
Localidad/ Provincia: Alcalá de Henares.
CP: 28804.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 19/09/1980.
País de nacimiento: España.
Edad: 34 años Sexo: H.
Fecha de Ingreso: 12/04/2015.
Médico: Gema Bolívar de Miguel NºCol: 28 28 36550.
Informe clínico del paciente: Paciente varón de 34 años de edad diagnosticado de varicela tres semanas antes ya resuelta sin complicaciones. Acude a urgencias por presentar disminución de agudeza visual en su ojo izquierdo.
En la exploración oftalmológica presenta una agudeza visual corregida de 1 en el ojo derecho (OD) y de 0,6 en el ojo izquierdo (OI). El estudio con lámpara de hendidura demuestra en el OI un tyndall celular de 4+, precipitados queráticos inferiores (3+) y sin presentar la cornea tinción con fluoresceína, siendo normal el OD. La presión intraocular fue de 16mmHg en ambos ojos.
En la exploración fundoscópica inicial del OI se aprecia leve vitritis (1+) sin focos de retinitis.
Se instaura tratamiento tópico con corticoides y midriáticos. A los 2 días se observa leve disminución del tyndall celular (3+) en cámara anterior pero en fondo de ojo aparece un foco periférico de retinitis necrotizante en el área temporal asociado a vasculitis retiniana.
Se ingresa al paciente y se instaura tratamiento con aciclovir intravenoso (10 mgr/kg/8 horas), antiagregación (ácido acetilsalicílico 150 mgr/24 horas) y se mantiene el tratamiento tópico. Asimismo se realiza fotocoagulación profiláctica con láser de argón rodeando la zona de necrosis retiniana.
A las 48 horas y previa comprobación de una buena respuesta con disminución del foco de retinitis, se introducen corticoides sistémicos a dosis de 1 mg/kg/d, presentando una rápida mejoría de la agudeza visual, con disminución de la vitritis y menor tamaño del foco de retinitis. A las 2 semanas se pasa a vía oral el tratamiento antiviral (famciclovir 500 mgr/12 horas) y se inicia un descenso de corticoides de manera gradual a razón de 10 mgr cada semana. Se continúa con el tratamiento antiviral a dosis de mantenimiento durante 6 semanas, realizando controles analíticos periódicos hemograma y bioquímica para detectar afectación renal.
Tras 6 meses del comienzo del cuadro, el paciente continúa asintomático, con una agudeza visual de unidad en OI, cicatrización de las lesiones retinianas y ausencia completa de actividad inflamatoria ocular en ambos ojos.
Durante el ingreso se constató la infección reciente por el virus varicela zoster mediante seroconversión.
Responsable clínico: Dra. Gema Bolívar de Miguel C/. Miguel de Moncada, 15, 4.º A 28804 Alcalá de Henares (Madrid) España E-mail:gemabolivardemiguel@yahoo.es
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T23" start="28" end="33" text="Ramón" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T22" start="46" end="63" text="Cañizares Jiménez" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T21" start="71" end="78" text="8973589" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T20" start="86" end="100" text="87 76575398 56" TYPE="ID_ASEGURAMIENTO" comment=""/>
    <LOCATION id="T19" start="113" end="135" text="C/ Guadalajara, 4, 5 A" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T18" start="159" end="176" text="Alcalá de Henares" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T17" start="182" end="187" text="28804" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T16" start="231" end="241" text="19/09/1980" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T15" start="263" end="269" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T14" start="277" end="284" text="34 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T13" start="291" end="292" text="H" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T12" start="312" end="322" text="12/04/2015" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T11" start="332" end="354" text="Gema Bolívar de Miguel" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T10" start="362" end="373" text="28 28 36550" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <OTHER id="T9" start="414" end="419" text="varón" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <AGE id="T8" start="423" end="430" text="34 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T7" start="2647" end="2669" text="Gema Bolívar de Miguel" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T6" start="2670" end="2702" text="C/. Miguel de Moncada, 15, 4.º A" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T5" start="2703" end="2708" text="28804" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T4" start="2709" end="2726" text="Alcalá de Henares" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T3" start="2728" end="2734" text="Madrid" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T2" start="2736" end="2742" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <CONTACT id="T1" start="2750" end="2778" text="gemabolivardemiguel@yahoo.es" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
