<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Datos del paciente.
Nombre: Juan José.
Apellidos: Ulloa Cantoral.
NHC: 8347523.
NASS: 86 72056245 78.
Domicilio: C/ Montijo, 19.
Localidad/ Provincia: Avilés.
CP: 33400.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 21/03/1943.
País de nacimiento: España.
Edad: 73 años Sexo: H.
Fecha de Ingreso: 04/09/2016.
Servicio: Oftalmología.
Episodio:7235678.
Médico: Alejandro Sampedro López  NºCol: 33 33 69603.
Informe clínico del paciente: Paciente de 73 años, exfumador y con antecedentes de hiperlipemia e intervención con triple by-pass aorto-coronario once años antes, que ingresa por clínica de un mes de evolución con disnea y angina a pequeños esfuerzos. Por este motivo, se realizó una coronariografía mediante cateterismo cardíaco, que mostró una enfermedad coronaria de tres vasos con obstrucción no revascularizable del puente de safena a obtusa marginal. Previamente al procedimiento el paciente se encontraba en tratamiento con un antiagregante plaquetario y presentaba una insuficiencia renal moderada (creatinina de 3,7 mg/dl) que no contraindicaba el estudio.
Desde el cateterismo el paciente presentó un síndrome general con astenia y anorexia evidenciándose en la analítica realizada a las dos semanas un empeoramiento de su función renal, con una creatinina de 7,5 mg/dl y una eosinofilia del 13%, por lo que fue ingresado con sospecha de insuficiencia renal aguda por CES tras cateterismo cardíaco. Debido al aumento progresivo de la creatinina, requirió hemodiálisis, y como nuevos signos aparecieron unas manchas purpúreas en zona lateral del pie (lívido reticularis) cuya biopsia no reveló émbolos de colesterol.
Remitido a oftalmología a los 40 días, para estudio de fondo de ojo, presentaba la siguiente exploración oftalmológica: la agudeza visual (AV) era de 0,8 en ambos ojos, la presión intraocular (PIO) de 13 mm de Hg y en el fondo de ojo derecho (OD) se observó una microhemorragia por encima de papila y cuatro émbolos de colesterol y en el fondo del ojo izquierdo (OI) otros dos émbolos localizados en rama temporal y nasal.
Posteriormente el paciente entró en insuficiencia cardíaca, acompañado de signos y síntomas de isquemia aguda periférica, con empeoramiento del estado general y obnubilación progresiva hasta su fallecimiento a los 73 días de la coronariografía. En la necropsia se observaron numerosos émbolos de colesterol en las estructuras vasculares de tiroides, páncreas, corazón, bazo, hígado y riñones.
Responsable clínico: Dr. Alejandro Sampedro López Hospital San Agustín. Servicio de Oftalmología Camino de Heros, 4 33400 Avilés (Asturias) España E-mail: ansamlo@hotmail.com
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T23" start="28" end="37" text="Juan José" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T24" start="50" end="64" text="Ulloa Cantoral" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T22" start="71" end="78" text="8347523" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T21" start="86" end="100" text="86 72056245 78" TYPE="ID_ASEGURAMIENTO" comment=""/>
    <LOCATION id="T20" start="113" end="127" text="C/ Montijo, 19" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T19" start="151" end="157" text="Avilés" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T18" start="163" end="168" text="33400" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T17" start="212" end="222" text="21/03/1943" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T16" start="244" end="250" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T15" start="258" end="265" text="73 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T14" start="272" end="273" text="H" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T13" start="293" end="303" text="04/09/2016" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <ID id="T12" start="338" end="345" text="7235678" TYPE="ID_CONTACTO_ASISTENCIAL" comment=""/>
    <NAME id="T11" start="355" end="379" text="Alejandro Sampedro López" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T10" start="388" end="399" text="33 33 69603" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <AGE id="T9" start="443" end="450" text="73 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T8" start="2468" end="2492" text="Alejandro Sampedro López" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T7" start="2493" end="2513" text="Hospital San Agustín" TYPE="HOSPITAL" comment=""/>
    <LOCATION id="T6" start="2540" end="2558" text="Camino de Heros, 4" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T5" start="2559" end="2564" text="33400" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T4" start="2565" end="2571" text="Avilés" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T3" start="2573" end="2581" text="Asturias" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T2" start="2583" end="2589" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <CONTACT id="T1" start="2598" end="2617" text="ansamlo@hotmail.com" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
