<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Datos del paciente.
Nombre: Pedro.
Apellidos: Piqueras Rubio.
NHC: 8437634.
NASS:82 76892756 0.
Domicilio: Av. las Cruces, 29.
Localidad/ Provincia: Valencia.
CP: 46528.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 21/12/1961.
País de nacimiento: España.
Edad: 53 años Sexo: H.
Fecha de Ingreso: 04/08/2015.
Médico: Jose María Belinchón NºCol: 46 46 11250.
Informe clínico del paciente: Varón, de 53 años de edad, que comenzó con dolor e impotencia en ambos miembros inferiores, adormecimiento de piernas con parestesias y en las últimas semanas dificultad para la marcha. Los síntomas se aliviaban parcialmente al acostarse y no empeoraban sentado. La sintomatología predominante era sensitiva, con intenso dolor en miembros inferiores.
El dolor aumentaba con maniobras de Valsalva y sufría empeoramientos cíclicos.
Todo el cuadro comenzó en Septiembre del 2002, un año antes de ser visto en consulta de Neurocirugía.
El paciente refería, como únicos antecedentes, dolores de espalda y una intervención de hernia inguinal bilateral hacía años, bajo anestesia general.
En las imágenes de Resonancia Magnética se observó, una colección polilobulada, intrarraquídea, extradural que comprimía el saco dural en el 90% de su volumen. Se informó por radiólogo como quiste sinovial L2-L3.
No se efectuó angiografía espinal, aunque ni en las imágenes de Resonancia ni en el acto quirúrgico se apreció ningún tipo de malformación vascular.
Intervención
Se efectúa una laminectomía desde L4 hasta L2. En L3 y L2 comienza a obtenerse fragmentos de tejido óseo y cartilaginoso, infiltrados por un líquido oscuro que, además, se derrama al campo operatorio con un aspecto similar al "fuel-oil". Se elimina el tejido de la zona, descomprimiendo el saco dural, y se procede al cierre de la incisión.
Anatomía patológica
El informe de Anatomía Patológica describe las muestras tanto extemporáneas como postoperatorias como tejido osteocartilaginoso, músculo y tejido fibroso, con zonas de hemorragia y macrófagos en la periferia cargados de pigmento hemosidérico.
No se observan otro tipo de lesiones ni célula maligna o atípica alguna.
Resultado postoperatorio
El postoperatorio cursó con una recuperación excelente sin complicaciones y una mejoría total de los síntomas.
Tras un año de seguimiento el paciente permanece totalmente asintomático.
Responsable clínico: Jose María Belinchón. Servicio de Neurocirugía. Consorcio Hospital General Universitario, Universidad de Valencia. Av. Tres Cruces s/n. 46014 Valencia, Spain.
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T24" start="28" end="33" text="Pedro" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T23" start="46" end="60" text="Piqueras Rubio" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T22" start="67" end="74" text="8437634" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T21" start="81" end="94" text="82 76892756 0" TYPE="ID_ASEGURAMIENTO" comment=""/>
    <LOCATION id="T20" start="107" end="125" text="Av. las Cruces, 29" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T19" start="149" end="157" text="Valencia" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T18" start="163" end="168" text="46528" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T16" start="212" end="222" text="21/12/1961" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T17" start="244" end="250" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T14" start="258" end="265" text="53 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T12" start="272" end="273" text="H" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T15" start="293" end="303" text="04/08/2015" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T10" start="313" end="333" text="Jose María Belinchón" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T8" start="341" end="352" text="46 46 11250" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <OTHER id="T11" start="384" end="389" text="Varón" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <AGE id="T13" start="394" end="401" text="53 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T7" start="840" end="859" text="Septiembre del 2002" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T9" start="2349" end="2369" text="Jose María Belinchón" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T6" start="2397" end="2437" text="Consorcio Hospital General Universitario" TYPE="HOSPITAL" comment=""/>
    <LOCATION id="T5" start="2439" end="2462" text="Universidad de Valencia" TYPE="INSTITUCION" comment=""/>
    <LOCATION id="T4" start="2464" end="2483" text="Av. Tres Cruces s/n" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T3" start="2485" end="2490" text="46014" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T2" start="2491" end="2499" text="Valencia" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T1" start="2501" end="2506" text="Spain" TYPE="PAIS" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
