<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Datos del paciente.
Nombre: David.
Apellidos: Sandoval Vazquez.
NHC: 4837450.
NASS: 95 68905862 03.
Domicilio: Calle Sinesio Delgado 44, 7 A.
Localidad/ Provincia: Madrid.
CP: 28029.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 12/09/1968.
País de nacimiento: España.
Edad: 47 años Sexo: H.
Fecha de Ingreso: 21/08/2016.
Médico: osé Ángel Tomás Amérigo  NºCol: 28 28 63891.
Informe clínico del paciente: Mujer de 47 años de edad, que acude a nuestro servicio 3 meses después de descubrir una tumoración en la región preauricular izquierda. La paciente refiere que la lesión fue de aparición súbita y crecimiento progresivo. Se queja de dolor en región temporal, cervical y periocular izquierda. Entre los antecedentes médicos solo cabe destacar una hipertensión arterial esencial en tratamiento con inhibidores de la enzima convertidora de angiotensina, no presentando otras alteraciones sistémicas de relevancia.
En el examen físico se evidencia un nódulo de 1,5 cm de diámetro, aproximadamente, en región preauricular izquierda. A la palpación, la tumoración es de consistencia blanda, móvil y ligeramente sensible al tacto. La máxima apertura oral es de 45 mm y presenta chasquido articular en ambas articulaciones. El resto de la exploración de cabeza y cuello es anodina.
La tomografía computarizada (TC) y la resonancia magnética nuclear (RMN), revelan una imagen sugestiva de lesión quística de 1,8 × 1,7 × 1,4 cm adyacente al borde superior de la glándula parótida. La RMN muestra un pedículo dependiente de ATM izquierda, siendo la posición del menisco articular y desplazamiento del cóndilo mandibular con boca abierta y cerrada normal.
Se realiza una punción aspiración con aguja fina que se informaba como muestra constituida en su totalidad por material proteináceo e histiocitos, compatible con lesión quística.
Ante los hallazgos obtenidos se lleva a cabo el tratamiento quirúrgico mediante un abordaje preauricular, identificando el tronco del nervio facial y sus respectivas ramas. Tras la disección del nervio facial se decide realizar una parotidectomía superficial de la porción superior al encontrar múltiples adherencias a la lesión, aislando el quiste sinovial por encima de la rama frontal del nervio facial. Posteriormente se visualizó el pedículo que comunica el quiste con la articulación temporomandibular, procediendo a su ligadura y posterior resección. La herida fue suturada por planos.
La pieza quirúrgica obtenida fue fijada con formol al 10%. Los cortes histológicos teñidos con hematoxilina y eosina revelaban una lesión quística multilocular. Para establecer con certeza la presencia de sinoviocitos en el revestimiento del quiste, se realiza un análisis inmunohistoquímico que confirma su existencia.
Durante el seguimiento ambulatorio de la paciente tras 9 meses de evolución no ha mostrado complicaciones postoperatorias ni signos de recidiva.
Responsable clínico: Dr. José Ángel Tomás Amérigo jtamerigo@hotmail.es
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T18" start="28" end="33" text="David" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T17" start="46" end="62" text="Sandoval Vazquez" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T16" start="69" end="76" text="4837450" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T15" start="84" end="98" text="95 68905862 03" TYPE="ID_ASEGURAMIENTO" comment=""/>
    <LOCATION id="T14" start="111" end="140" text="Calle Sinesio Delgado 44, 7 A" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T13" start="164" end="170" text="Madrid" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T12" start="176" end="181" text="28029" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T10" start="225" end="235" text="12/09/1968" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T11" start="257" end="263" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T8" start="271" end="278" text="47 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T6" start="285" end="286" text="H" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T9" start="306" end="316" text="21/08/2016" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T4" start="326" end="349" text="osé Ángel Tomás Amérigo" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T2" start="358" end="369" text="28 28 63891" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <OTHER id="T5" start="401" end="406" text="Mujer" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <AGE id="T7" start="410" end="417" text="47 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T3" start="2906" end="2930" text="José Ángel Tomás Amérigo" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <CONTACT id="T1" start="2931" end="2951" text="jtamerigo@hotmail.es" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
