<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Nombre:  Adelaida .
Apellidos: Puerro Bertotti.
NHC: 78925456/56.
Domicilio: Arturo Prat 3755.
Localidad/ Provincia: Montevideo.
CP: 11300.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 23/03/1954.
País: Uruguay.
Edad: 58 años Sexo: Femenino.
Fecha de Ingreso: 28/05/2012.
Médico: Verónica Blanco.
Informe médico: Paciente de 58 años con antecedentes personales de obesidad, HTA, fibromialgia y hernia discal D3-D4. Fue estudiada en otro centro hospitalario por clínica de varios meses de evolución consistente en lumbociática rebelde a tratamiento analgésico habitual, sensación de nudo retroesternal, disfagia progresiva y pérdida de peso, donde se realiza:.
- TAC cervicotoracoabdominal: observando efecto masa en tercio superior esofágico no pudiendo definir, con exactitud, su naturaleza.
- Endoscopia digestiva alta: aprecia una masa de color marrón-negro en tercio superior esofágico, submucosa, no ulcerada, con intensa trama vascular.
- TAC y RMN dorsal: múltiples lesiones vertebrales (en D7 y desde D9 a D12) compatibles con aplastamientos vertebrales osteoporóticos.
- Gammagrafía ósea y marcadores tumorales: negativos.
Diagnosticada de lumbociática por lesiones vertebrales múltiples de origen osteoporótico en columna dorsal y masa esofágica, se remite a nuestro servicio para completar el estudio.
La paciente a su llegada presenta lumbalgia que imposibilita la deambulación, no cediendo a tratamiento opiáceo y disfagia a líquidos. En la exploración se encuentra con muy mal estado general, hemodinámicamente estable y afebril. Destaca un abdomen en el que se palpa hepatomegalia de 3 cm de diámetro y dolor muy importante a la palpación de la columna dorsal. En estos momentos realizamos las siguientes pruebas complementarias:
- Ecoendoscopia: lesión situada a 18 cm de arcada dentaria, de tamaño 40 x 35 x 18 mm, densidad heterógenea, que infiltra y rompe serosa. No se aprecian adenopatías periféricas.
- Ecografía abdominal: destaca la existencia de metástasis hepáticas en segmento IV y II de 22 y 26 mm de diámetro mayor, respectivamente. Resto de la exploración sin alteraciones significativas.
- Tomografía por emisión de positrones: captación en forma de masa tumoral en tercio superior esofágico, con implantes mesentéricos, metástasis hepáticas múltiples y óseas en esqueleto axial y periféricas.
- Anatomía patológica: melanoma maligno -HMB45: (+), MELAN A: (+), CKPAN: (+)- con áreas de necrosis.
Remitido por: Dra. Verónica Blanco. Facultad de Odontología, UDELAR, Montevideo. Fax: (5982) 487-3837 E-mail: vblanco@odon.edu.uy
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T19" start="9" end="17" text="Adelaida" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T18" start="31" end="46" text="Puerro Bertotti" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T17" start="53" end="64" text="78925456/56" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <LOCATION id="T16" start="77" end="93" text="Arturo Prat 3755" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T15" start="117" end="127" text="Montevideo" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T14" start="133" end="138" text="11300" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T12" start="182" end="192" text="23/03/1954" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T13" start="200" end="207" text="Uruguay" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T10" start="215" end="222" text="58 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T8" start="229" end="237" text="Femenino" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T11" start="257" end="267" text="28/05/2012" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T7" start="277" end="292" text="Verónica Blanco" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <AGE id="T9" start="322" end="329" text="58 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T6" start="2443" end="2458" text="Verónica Blanco" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T5" start="2460" end="2483" text="Facultad de Odontología" TYPE="INSTITUCION" comment=""/>
    <LOCATION id="T4" start="2485" end="2491" text="UDELAR" TYPE="INSTITUCION" comment=""/>
    <LOCATION id="T3" start="2493" end="2503" text="Montevideo" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <CONTACT id="T1" start="2511" end="2525" text="5982) 487-3837" TYPE="NUMERO_FAX" comment=""/>
    <CONTACT id="T2" start="2534" end="2553" text="vblanco@odon.edu.uy" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
