<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Datos del paciente.
Nombre: Joaquín.
Apellidos: Gaspar Santos.
NHC: 4357928.
NASS:75 62789450 12.
Domicilio: Calle Francos Rodriguez, 6, 4 A.
Localidad/ Provincia: Madrid.
CP: 28035.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 04/09/1983.
País de nacimiento: España.
Edad: 34 años Sexo: H.
Fecha de Ingreso: 29/12/2017.
Médico: Jonathan Valdez González NºCol: 28 28 71492.
Informe clínico del paciente: varón de 34 años sin antecedentes médicos de interés, salvo dermatitis seborreica desde hace 7 años. El paciente es remitido para estudio por episodios intermitentes de diarrea, en ocasiones acompañadas de moco y sangre, de 6 años de evolución. Se realiza: analítica, en la que destaca eosinofilia de 600 eosinófilos absolutos; coprocultivos: negativos; parásitos en heces: negativos; colonoscopia: en recto se observan úlceras serpiginosas que se biopsian, sin observar otras alteraciones. Estudio anatomopatológico: mucosa de intestino grueso, con erosión, microhemorragias e inflamación aguda con abundantes eosinófilos e inflamación crónica con predominio de células plasmáticas.
Ante la sospecha inicial, dada la clínica y los hallazgos endoscópicos, de colitis ulcerosa, se inicia tratamiento con 5-ASA, a pesar de lo que persiste la sintomatología. Por ello se realiza nuevo control analítico (en el que persiste la eosinofilia), coprocultivos y parásitos en heces (negativos) y endoscópico. La segunda colonoscopia muestra una mucosa de aspecto normal en todo el recorrido, se toman biopsias de colon derecho, transverso, izquierdo y sigma; cuyo estudio anatomopatológico demuestra un aumento de eosinófilos en lámina propia de todas las muestras remitidas. Ante la persistencia de eosinofilia periférica y el hallazgo de un número aumentado de eosinófilos en las biopsias, se sospecha una gastroenteritis eosinofílica, por lo que se remitió al paciente a consultas de Medicina Interna y Alergia, donde se descartaron otras causas de eosinofilia (asma, alergias, patología endocrina y síndrome hipereosinofílico). Así mismo, se le realizó una gastroscopia con toma de biopsias, que resultaron sin alteraciones. Con todos los hallazgos descritos, el paciente fue diagnosticado de colitis eosinofílica.
Responsable clínico:  Dr. Jonathan Valdez González E-mail: jonatva@gmail.com
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T18" start="28" end="35" text="Joaquín" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T17" start="48" end="61" text="Gaspar Santos" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T16" start="68" end="75" text="4357928" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T15" start="82" end="96" text="75 62789450 12" TYPE="ID_ASEGURAMIENTO" comment=""/>
    <LOCATION id="T14" start="109" end="140" text="Calle Francos Rodriguez, 6, 4 A" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T13" start="164" end="170" text="Madrid" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T12" start="176" end="181" text="28035" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T11" start="225" end="235" text="04/09/1983" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T9" start="257" end="263" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T8" start="271" end="278" text="34 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T6" start="285" end="286" text="H" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T10" start="306" end="316" text="29/12/2017" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T4" start="326" end="350" text="Jonathan Valdez González" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T2" start="358" end="369" text="28 28 71492" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <OTHER id="T5" start="401" end="406" text="varón" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <AGE id="T7" start="410" end="417" text="34 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T3" start="2236" end="2260" text="Jonathan Valdez González" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <CONTACT id="T1" start="2269" end="2286" text="jonatva@gmail.com" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
