<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Nombre:  Manuel.
Apellidos: Santamaria Sanchez.
NHC: 4257849.
NASS: 73 57346053 89.
Domicilio: Calle General Garzón 32, 2D.
Localidad/ Provincia: Madrid.
CP: 28040.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 23/10/1974.
País: España.
Edad: 42 años Sexo: H.
Fecha de Ingreso: 15/12/2016.
Médico: Javier de Miguel Figuero NºCol: 28 28 57249.
Informe quirúrgico del paciente: varón de 42 años de edad con enfermedad periodontal agresiva, sin ninguna otra patología digna de interés.
La intervención siguió la siguiente secuencia:
- Incisión supracrestal con descargas posteriores y medial para evitar tensión del colgajo y localizar adecuadamente los mentonianos.
- Legrado intenso de alvéolos postextracción si los hubiera.
- Identificación de mentonianos.
- Regularización de la cresta, tratando de que todos los implantes queden a la misma altura oclusogingival.
- Osteotomía central con fresa de 2 mm a una profundidad de 10; se confirma con indicador de dirección que dicha osteotomía es perpendicular a la línea bipupilar.
- Posicionamiento de «guía all-on- 4»: se trata de una guía (Nobelbiocare ®) que, gracias a sus marcas y referencias, permite la inserción de los implantes con la angulación adecuada (unos 30º) a la vez que mantiene la lengua apartada del campo quirúrgico.
- Preparación de los lechos de los implantes distales con inclinación de 30º. Obsérvese la presencia del molar distal derecho que servía al paciente para la retención de la prótesis removible y que extraeremos en la misma sesión.
- Nótese también la presencia en el lado izquierdo de una diapneusia antiestética en la comisura labial inferior que extirparemos posteriormente mediante excisión quirúrgica convencional.
- También vemos que el lecho de la preparación del implante distal derecho se encuentra en la vertical de la salida del mentoniano.
- Realizamos el fresado correspondiente e insertamos el implante distal derecho (implante Brånemark de Nobelbiocare ®, Ti-Unite Groovy de 3,75 x 15), de las mismas dimensiones que las otras tres fijaciones usadas en el caso.
- Hay que tener la precaución de no usar un número excesivo de fresas a fin de que consigamos un torque de inserción mínimo de 35 N cm.
- Siempre usamos fresa avellanadora en los implantes distales, de modo que queden sumergidos (infraóseos) por distal, para que no haya espiras expuestas por mesial dada la inclinación de estas fijaciones.
- Una vez colocado el primer implante distal, insertamos su correspondiente pilar multi-unit angulado de 30º. Como se ve en la figura 4, la inclinación de 30º del implante, corregida con un pilar con la misma angulación, da como resultante una perpendicular a la cresta y, como pretendemos, a la línea bipupilar.
- Repetimos procedimiento con implante/pilar distal izquierdo.
- A continuación, preparamos los lechos para los implantes mesiales intentando mantener paralelismo y equidistancia entre ellos y con los distales.
- Colocamos en los implantes mesiales ya insertados, sendos pilares multi-unit rectos.
- Seguidamente, aplicamos el torque adecuado (15 N cm en los implantes posteriores y 35 en los anteriores) pues estos pilares no volverán a desinsertarse nunca más (las prótesis provisional y definitiva se fabricarán sobre ellos).
- Entonces atornillamos los cilindros provisionales de titanio que posteriormente irán embutidos en la prótesis provisional y suturamos la herida alrededor de ellos con sutura reabsorbible.
- Una vez suturada toda la incisión, desatornillamos los cilindros y utilizamos un bisturí circular alrededor de los pilares multi-unit para que, en los atornillados y desatornillados intraoperatorios de los próximos minutos, no se interponga la encía.
- Comprobamos el asiento pasivo de la prótesis, rebajándola si fuera necesario.
- Rebasamos la prótesis con silicona densa y mandamos morder al paciente. Una vez fraguada, las huellas de los pilares multi-unit en ella, nos marcarán los puntos donde debemos perforar la prótesis, maniobra que a continuación efectuamos.
- Atornillamos de nuevo los cilindros de titanio.
- Comprobamos el asiento pasivo de la prótesis perforada y vemos si los cilindros permiten la máxima intercuspidación; si no fuera así, recortamos los cilindros hasta permitirlo.
- Colocamos un dique de goma para aislar el campo quirúrgico durante las maniobras posteriores.
- Ponemos unas bolitas de algodón en las chimeneas de los cilindros y cerramos las perforaciones de la prótesis con cera blanda.
- Secamos bien la prótesis y rebasamos con resina autopolimerizable y mandamos morder al paciente en posición.
- Quitamos los «tapones» de cera y rellenamos con más resina por oclusal, dejando tan sólo descubierto el acceso a los tornillos.
- Dejamos que fragüe del todo, desatornillamos y comprobamos estabilidad de los cilindros ya embutidos en la prótesis.
- Rellenamos los huecos (poros) con más resina y cortamos los cilindros a ras de la prótesis.
- Recortamos las aletas y los extremos distales de la prótesis (en la provisional no dejamos prácticamente cantilever); quitamos dique de goma.
- Eliminamos también toda resina en contacto con el reborde; para ello nos ayudamos de Fit-checker® de GC usado como rebase, que nos señala la zona que ejerce presión sobre el reborde.
- Pulimos la prótesis, atornillamos definitivamente a 15 N cm y ajustamos oclusión.
- A los 15 días acude el paciente a revisión y retiramos la sutura a la que tengamos acceso; el resto, al ser reabsorbible, no nos preocupa 
- Adiestramos en este momento al paciente en el manejo de Superfloss® para que la higiene sea óptima (resulta bastante sencilla al tratarse sólo de cuatro implantes).
- Realizamos revisiones periódicas hasta que a los 5-6 meses procedemos a fabricar la prótesis definitiva.
En todo este período no es necesario desatornillar la prótesis provisional.
Remitido por: Dr. Javier de Miguel Figuero. Av. de los Andes 22, portal F, 1ºA 28042 Madrid E-mail-jdemiguel@geodental.com
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T21" start="9" end="15" text="Manuel" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T20" start="28" end="46" text="Santamaria Sanchez" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T19" start="53" end="60" text="4257849" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T18" start="68" end="82" text="73 57346053 89" TYPE="ID_ASEGURAMIENTO" comment=""/>
    <LOCATION id="T17" start="95" end="122" text="Calle General Garzón 32, 2D" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T16" start="146" end="152" text="Madrid" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T15" start="158" end="163" text="28040" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T13" start="207" end="217" text="23/10/1974" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T14" start="225" end="231" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T11" start="239" end="246" text="42 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T9" start="253" end="254" text="H" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T12" start="274" end="284" text="15/12/2016" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T7" start="294" end="318" text="Javier de Miguel Figuero" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T5" start="326" end="337" text="28 28 57249" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <OTHER id="T8" start="372" end="377" text="varón" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <AGE id="T10" start="381" end="388" text="42 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T6" start="5832" end="5856" text="Javier de Miguel Figuero" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T4" start="5858" end="5892" text="Av. de los Andes 22, portal F, 1ºA" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T3" start="5893" end="5898" text="28042" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T2" start="5899" end="5905" text="Madrid" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <CONTACT id="T1" start="5913" end="5936" text="jdemiguel@geodental.com" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
