<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Datos del paciente.
Nombre: Marina .
Apellidos: Casas Gómez.
NHC: 8455635.
Domicilio: Calle del Dr. Esquerdo 99, Bajo A .
Localidad/ Provincia: Madrid.
CP: 28007.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 21/07/2007.
País: España.
Edad: 7 años Sexo: M.
Fecha de Ingreso: 03/11/2014.
Servicio/ Unidad: Infectología.
Episodio: 524652564.
Médico: Miguel Peñafiel Freire  NºCol: 28 28 97102.
Historia Actual: Niña de siete años nacida en España y sin patología previa que es remitida a la Unidad de Infectología Pediátrica por adenopatías dolorosas submandibulares izquierdas de un mes de evolución, sin respuesta al tratamiento con amoxicilina-ácido clavulánico y antiinflamatorio oral.
La paciente no había presentado fiebre, sudoración nocturna ni pérdida de peso. No estaba vacunada de BCG. Durante un mes al año visita Marruecos, donde tiene contacto con animales (ovejas, corderos) y consume lácteos sin pasteurizar.
Exploración física: En la exploración física presenta un conglomerado submandibular izquierdo de adenopatías, doloroso a la palpación, duro, no rodadero ni adherido, la mayor de las adenopatías de 2 × 2 cm. El resto de la exploración física y anamnesis por aparatos no presentaba hallazgos patológicos.
Resumen de pruebas complementarias: Dada la falta respuesta al tratamiento y teniendo en cuenta los datos epidemiológicos, se realizó la prueba de tuberculina, que fue positiva, con una induración de 10 mm con patrón vesicular a las 72 horas. La radiografía de tórax y la ecografía abdominal fueron normales.
Las serologías de Brucella, virus de Epstein-Barr (VEB) y citomegalovirus (CMV) fueron negativas. La analítica mostró hemograma normal, velocidad de sedimentación globular (VSG) de 47 mm/hora y el interferon-gamma release assays (IGRA) (QuantiFERON(r)) fue positivo, con un valor de 10,15 (rango normal: 0-0,35).
Se realizó una punción aspiración con aguja fina (PAAF) de la adenopatía, que mostraba un material espeso de coloración blanquecina. El cultivo y el estudio citológico revelaron un patrón de linfadenitis granulomatosa necrotizante.
Evolución y comentarios: Dada la escasa afectación de la paciente y la sospecha de adenitis tuberculosa, se pautó un tratamiento domiciliario inicial con isoniacida, rifampicina y pirazinamida, a la espera del cultivo de la muestra obtenida mediante PAAF. El cultivo fue positivo para M. bovis, presentando un antibiograma con resistencia a pirazinamida y sensibilidad a estreptomicina, etambutol, isoniacida y rifampicina. Por este motivo se sustituyó la pirazinamida por etambutol durante dos meses, continuando posteriormente con isoniacida y rifampicina hasta finalizar seis meses. Los cultivos de micobacterias en jugos gástricos fueron negativos. Durante ese tiempo la paciente acudió a revisiones periódicas en el Servicio de Infectología Pediátrica, en las que se constató una buena evolución clínica y la resolución completa del proceso infeccioso.
Remitido por:  Dr. Miguel Peñafiel Freire. Hospital General Universitario Gregorio Marañón. Calle del Dr. Esquerdo, 46, 28007 Madrid. Correo electrónico: mpfreire.89@gmail.com
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T24" start="28" end="34" text="Marina" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T23" start="48" end="59" text="Casas Gómez" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T22" start="66" end="73" text="8455635" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <LOCATION id="T21" start="86" end="119" text="Calle del Dr. Esquerdo 99, Bajo A" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T20" start="144" end="150" text="Madrid" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T19" start="156" end="161" text="28007" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T17" start="205" end="215" text="21/07/2007" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T18" start="223" end="229" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T15" start="237" end="243" text="7 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T13" start="250" end="251" text="M" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T16" start="271" end="281" text="03/11/2014" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <ID id="T9" start="325" end="334" text="524652564" TYPE="ID_CONTACTO_ASISTENCIAL" comment=""/>
    <NAME id="T11" start="344" end="366" text="Miguel Peñafiel Freire" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T8" start="375" end="386" text="28 28 97102" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <OTHER id="T12" start="405" end="409" text="Niña" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <AGE id="T14" start="413" end="423" text="siete años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <LOCATION id="T7" start="434" end="440" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <LOCATION id="T6" start="820" end="829" text="Marruecos" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <NAME id="T10" start="2953" end="2975" text="Miguel Peñafiel Freire" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T5" start="2977" end="3024" text="Hospital General Universitario Gregorio Marañón" TYPE="HOSPITAL" comment=""/>
    <LOCATION id="T4" start="3026" end="3052" text="Calle del Dr. Esquerdo, 46" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T3" start="3054" end="3059" text="28007" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T2" start="3060" end="3066" text="Madrid" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <CONTACT id="T1" start="3088" end="3109" text="mpfreire.89@gmail.com" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
