<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Datos del paciente.
Nombre:  Fernanda.
Apellidos: De León Castro.
NHC: 9474659.
Domicilio: Calle Miguel Larreynaga, 44, 7D.
Localidad/ Provincia: Madrid.
CP: 28028.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 03/15/1996.
País: España.
Edad: 12 años Sexo: F.
Fecha de Ingreso: 05/25/2008.
Servicio: Cirugía Oral y Maxilofacial .
Episodio: 2756589.
Médico: Lucrecia Sánchez-Rubio Ferrández NºCol: 28 28 68502.
Informe clínico del paciente: Mujer de 12 de edad que fue remitida al Departamento de Cirugía Oral y Maxilofacial debido a un retraso en la erupción de los incisivos inferiores y del canino permanente del lado derecho definitivos que se había detectado durante el tratamiento ortodóncico. También refería dolor ocasional e hinchazón de la encía. Como antecedentes personales se incluía una epilepsia focal y no tenía alergias. En la exploración se detectó una ausencia de los incisivos y canino inferiores derechos además de un ligero abultamiento de la cortical vestibular de la mandíbula en dicho lugar. Las pruebas radiográficas incluyeron una ortopantomografía y una radiografía periapical, donde se observó una lesión quística intraósea, que medía 20 x 30 milímetros y mostraba unos márgenes bien definidos con algunas imágenes radiolúcidas y radiopacas en su interior. Además, dentro del quiste se podía identificar algunas estructuras radiopacas que se asemejaban a un diente junto a un desplazamiento lateral de las raíces de los dientes vecinos sin existir reabsorción apical. Con el diagnóstico de sospecha de odontoma compuesto mandibular, a la paciente se le realizó una cirugía con anestesia local, aunque el quiste no pudo ser completamente extirpado debido a la falta de cooperación por parte de la paciente. Por lo tanto, se llevó a cabo una segunda cirugía bajo anestesia general en la unidad de Cirugía Mayor Ambulatoria, realizando una extirpación completa del tumor seguida de un curetaje del lecho quirúrgico.
El análisis histológico reveló un odontoma compuesto con áreas de células ameloblásticas proliferativas. Microscópicamente, se podía observar una proliferación en nidos y en bandas del epitelio odontogénico en empalizada junto a células estrelladas situadas en el centro de los nidos,. El estroma que rodeaba los nidos epiteliales mostraba áreas del tejido fibromixoide y zonas de colágeno con abundantes depósitos de cemento rodeados por ameloblastos y restos dispersos de esmalte dental.
Por lo tanto, se realizaron controles periódicos mediante exploración clínica y controles con TC sin evidenciar recidiva tras 24 meses de evolución.
Remitido por: Dra. Lucrecia Sánchez-Rubio FerrándezCorreo electrónico: lsanchez@riojasalud.es 
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T18" start="29" end="37" text="Fernanda" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T17" start="50" end="64" text="De León Castro" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T16" start="71" end="78" text="9474659" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <LOCATION id="T15" start="91" end="122" text="Calle Miguel Larreynaga, 44, 7D" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T14" start="146" end="152" text="Madrid" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T13" start="158" end="163" text="28028" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T4" start="207" end="217" text="03/15/1996" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T12" start="225" end="231" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T1" start="239" end="246" text="12 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T2" start="253" end="254" text="F" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T3" start="274" end="284" text="05/25/2008" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <ID id="T7" start="336" end="343" text="2756589" TYPE="ID_CONTACTO_ASISTENCIAL" comment=""/>
    <NAME id="T9" start="353" end="385" text="Lucrecia Sánchez-Rubio Ferrández" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T6" start="393" end="404" text="28 28 68502" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <OTHER id="T11" start="436" end="441" text="Mujer" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <AGE id="T10" start="445" end="447" text="12" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T8" start="2595" end="2627" text="Lucrecia Sánchez-Rubio Ferrández" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <CONTACT id="T5" start="2647" end="2669" text="lsanchez@riojasalud.es" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
