<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<MEDDOCAN>
  <TEXT><![CDATA[Datos del paciente.
Nombre:  Mateo.
Apellidos: Sanchez Rivas.
NHC: 7806239.
Domicilio: Calle Sancho Martin, 34, 2 A.
Localidad/ Provincia: Almeria.
CP: 04201.
Datos asistenciales.
Fecha de nacimiento: 21/08/2001.
País: España.
Edad: 16 años Sexo: H.
Fecha de Ingreso: 01/04/2018.
Médico:  Ana Cristina Cis Spoturno NºCol: 04 04 52302.
Informe clínico del paciente: adolescente de 16 años, jugador de baloncesto de competición desde los 5 años, que acudió al Centro Andaluz de Medicina del Deporte (CAMD) de Almería, para realizar un examen médico solicitado por su Federación. En la anamnesis refiere episodios de palpitaciones, cortos y autolimitados, durante el reposo y el esfuerzo. En el ECG de reposo se detectó un intervalo entre ondas P y R (intervalo PR) muy corto con onda delta, compatible con preexcitación por lo que fue derivado para valoración cardiológica.
Destacan entre sus antecedentes personales una evaluación previa a los 9 años, en un paciente asintomático, con un ECG normal y la referencia de un tío paterno, afectado con una arritmia recientemente ablacionado.
Un nuevo ECG de reposo confirmó un ritmo sinusal preexcitado, compatible con vía anteroseptal derecha y se descartó cardiopatía estructural mediante ecocardiografía. En el holter de ritmo de 24 horas, mantuvo preexcitación permanente y sin arritmias. La prueba de esfuerzo en cinta, con protocolo de Bruce fue concluyente y libre de arritmias, manteniendo el WPW a frecuencias cardíacas máximas.
Considerando los datos previos y su condición de deportista de competición, fue enviado para estudio electrofisiológico (EEF) y ablación de vía anómala.
El procedimiento fue realizado con dos electrocatéteres: uno para diagnóstico con registro del His y otro para mapeo y ablación en región septal perihisiana. En ritmo sinusal se indujo taquicardia ortodrómica y se aplicó radiofrecuencia (RF) sobre la vía accesoria auriculo-ventricular (AV) de conducción bidireccional. Se interrumpe la taquicardia y la preexcitación, finalizando el procedimiento. Quedó con bloqueo de rama derecha (BRD), de probable origen traumático. No hay descripción de período refractario efectivo de la vía anómala.
En el primer control posterior, el paciente refiere la misma clínica anterior a la ablación y su manejo para interrumpir las taquicardias. El ECG basal y el holter de 24 horas, mantienen el patrón sinusal con WPW, sin documentarse taquicardias.
Se ha planteado a los padres realizar nueva consulta al especialista en electrofisiología para ofrecerle las mejores opciones de tratamiento en relación a la práctica deportiva.
Remitido por: Dra. Ana Cristina Cis Spoturno Centro Médico Deportivo Federico Garcia Lorca 50 04006 Almeria. España Correo electrónico: cmedicodeportivo@gmail.com
]]></TEXT>
  <TAGS>
    <NAME id="T29" start="29" end="34" text="Mateo" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T28" start="47" end="60" text="Sanchez Rivas" TYPE="NOMBRE_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T27" start="67" end="74" text="7806239" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <LOCATION id="T26" start="87" end="115" text="Calle Sancho Martin, 34, 2 A" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T25" start="139" end="146" text="Almeria" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T24" start="152" end="157" text="04201" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <DATE id="T22" start="201" end="211" text="21/08/2001" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <LOCATION id="T23" start="219" end="225" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <AGE id="T20" start="233" end="240" text="16 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T18" start="247" end="248" text="H" TYPE="SEXO_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <DATE id="T21" start="268" end="278" text="01/04/2018" TYPE="FECHAS" comment=""/>
    <NAME id="T17" start="289" end="314" text="Ana Cristina Cis Spoturno" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T15" start="322" end="333" text="04 04 52302" TYPE="ID_TITULACION_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <ID id="T2" start="365" end="376" text="adolescente" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <AGE id="T19" start="380" end="387" text="16 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <ID id="T14" start="389" end="425" text="jugador de baloncesto de competición" TYPE="ID_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <AGE id="T13" start="436" end="442" text="5 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <LOCATION id="T12" start="458" end="503" text="Centro Andaluz de Medicina del Deporte (CAMD)" TYPE="INSTITUCION" comment=""/>
    <LOCATION id="T11" start="507" end="514" text="Almería" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <AGE id="T10" start="943" end="949" text="9 años" TYPE="EDAD_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T1" start="1020" end="1031" text="tío paterno" TYPE="FAMILIARES_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <OTHER id="T9" start="2443" end="2449" text="padres" TYPE="FAMILIARES_SUJETO_ASISTENCIA" comment=""/>
    <NAME id="T16" start="2618" end="2643" text="Ana Cristina Cis Spoturno" TYPE="NOMBRE_PERSONAL_SANITARIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T8" start="2644" end="2667" text="Centro Médico Deportivo" TYPE="INSTITUCION" comment=""/>
    <LOCATION id="T7" start="2668" end="2692" text="Federico Garcia Lorca 50" TYPE="CALLE" comment=""/>
    <LOCATION id="T6" start="2693" end="2698" text="04006" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T5" start="2699" end="2706" text="Almeria" TYPE="TERRITORIO" comment=""/>
    <LOCATION id="T4" start="2708" end="2714" text="España" TYPE="PAIS" comment=""/>
    <CONTACT id="T3" start="2735" end="2761" text="cmedicodeportivo@gmail.com" TYPE="CORREO_ELECTRONICO" comment=""/>
  </TAGS>
</MEDDOCAN>
